<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">HeisenBears</string>
    <string name="menu_acceuil">Accueil</string>
    <string name="menu_actu">Actualités</string>
    <string name="menu_jeu">Le jeu</string>
    <string name="menu_team">L\'équipe</string>
    <string name="menu_rescal">Résultats et Calendrier</string>
    <string name="menu_profil">Profil</string>
    <string name="menu_propos">A propos</string>
    <string name="menu_deco">Déconnexion</string>
    <string name="connexion">Connexion via Facebook</string>
    <string name="Skip">Passer cette étape</string>
    <string name="Connection">Connexion</string>
    <string name="delete">suprimer</string>
    <string name="visibility">Changer la visibilité (visible)</string>
    <string name="invisibility">Changer la visibilité (invisible)</string>
    <string name="group">Groupe Facebook</string>
    <string name="information">Modifier/ajouter information</string>
    <string name="notification">Envoyer notification</string>
    <string name="page">Page Facebook</string>
    <string name="playbook">Playbook</string>
    <string name="share">Partager</string>
    <string name="profil">Voir et gerer les profils</string>
    <string name="signalement3">Tu t\'es déja signalé, attend ...</string>
    <string name="signalement1">Si tu es un joueur,</string>
    <string name="signalement2">Clic ici !</string>
    <string name="salutation">Salut</string>
    <string name="CoFacebook">Vous devez être connecté avec Facebook pour faire cela !</string>
    <string name="signalementMessage">Fait !</string>
    <string name="Text">Texte</string>
    <string name="picture">Photo</string>
    <string name="video">Vidéo</string>
    <string name="Select">Séléctionner</string>
    <string name="titre">Titre</string>
    <string name="épingler">Epingler</string>
    <string name="priver">Priver</string>
    <string name="back">retour</string>
    <string name="send">envoyer</string>
    <string name="Base">"Les bases du jeu :   Le foot US se joue à 11 contre 11 avec remplacements illimités. Chaque équipe possède une escouade offensive et une défensive composées elles même de 11 joueurs ayant chacun leur rôle dans l’action. Le but du jeu lorsqu’on a le ballon est de le faire avancer vers la zone d’en-but adverse. L’équipe qui n’a pas le ballon doit alors empêcher les adversaires d’atteindre leur objectif et donc de marquer des points. Un match se découpe en quatre quart-temps de 12 minutes non effectives avec une pause de 15 minutes entre le deuxième et le troisième quart-temps.  "</string>
    <string name="LeScore">"Les points :  Il y a trois manières de marques des points au foot us :  - Le touchdown : aussi appelé très délicatement le « toucher », vaut 6 points, on en marque un en atteignant la zone d’en-but adverse avec le ballon sous contrôle. Un jeu spécial est mis en place juste après, permettant soit de marquer 1 point en tirant au pied entre les poteaux, soit en marquant un autre touchdown qui lui ne vaudra que 2 points. - Le field goal : Un coup de pied entre les deux poteaux pendant une phase de jeu normale et qui donne trois points. -Le safety : Action plutôt rare valant 2 points. Pour marquer un safety, il faut plaquer le porteur de balle dans sa propre zone d’en-but "</string>
    <string name="PostesAtt">\"Attaque Quarterback (QB) : C’est le joueur star de l’équipe, c’est lui qui appelle les jeux de son équipe, et mène l’escouade offensive sur le terrain. Il décide si l’équipe doit courir ou passer et est aussi d’une précieuse aide au coach dans l’analyse des jeux adverses lorsqu’il ne joue pas. \t Offensive linemen (OL) : Placés devant le QB a l’engagement, Ce sont ses protecteurs. Le rideau de 5 joueurs souvent lourds achetant du temps pour leur coéquipier lui permettant de transmettre le ballon sans pression adverse.   Tight-End (TE) : Il se place d’un côté ou de l’autre des linemen offensifs. C’est un joueur très complet, il doit savoir courir balle en main, recevoir une passe et réaliser un block sur un joueur adverse.  Running back (RB) : Souvent placés à côté du QB ces joueurs ont pour rôle de prendre le ballon dès l’engagement et de le remonter aussi loin que possible en courant. Ils peuvent aussi jouer le rôle de leurre ou bloquer un joueur adverse.  Wide Receiver (WR) : Joueurs spécialisés dans la réception de passes a différentes distances. On les place généralement sur les ailes du terrain pour leur donner de la marge de manœuvre. Ce sont souvent eux qui réalisent les plus gros gains de terrain lors des matchs. \"</string>
    <string name="PostesDef">\"Défense Defensive linemen (DL) : Opposés directement aux OL, les DL ont pour rôle premier de gêner l’attaque adverse en bloquant la transmission du ballon ou directement le porteur. Leur second rôle est de communiquer à leurs coéquipiers ce qu’il se passe devant eux, en effet, ils sont souvent les premiers à voir si les adversaires veulent courir ou passer. Linebackers (LB) : Le second rideau défensif. Ces joueurs ont pour rôle de couvrir l’arrière des DL, si quelque chose passe dans leur zone, ils doivent l’arrêter. Cornerback (CB) : Les CB sont des joueurs rapides, leur but est d’empêcher les jeux de passe avec les WR. Ils sont souvent à l’origine des interceptions.  Safety (S) : Les S sont les derniers remparts défensifs d’une formation. Une fois dépassés, il n’y a plus rien pour stopper le porteur de balle. Leur rôle est donc d’intercepter les passes longues et de venir en renfort des LB si le porteur de balle leur échappe. \"</string>
    <string name="Deroulement">"Déroulement d’une partie :   Un coup de pied d’engagement (kick-off) est effectué au début de chaque mi-temps. L’autre équipe rattrape le ballon et remonte le terrain le plus haut possible jusqu’à se faire plaquer ou marquer(kick-off return). L’endroit du plaquage marque le point de départ du jeu. A partir de là, l’attaque qui a le ballon a 4 tentatives, aussi appelés downs, pour faire avancer le ballon de 10 yards (9.10m) soit par des passes soit par des courses au sol. S’ils réussisent, alors elle revient en first down et on lui concède encore 4 tentatives et ainsi de suite.  Dans le cas ou il reste encore beaucoup de terrain à parcourir à la dernière tentative, l’attaque peut décider de rendre le ballon à l’adversaire le plus loin possible grâce au punt : un coup de pied qui a pour but de faire redémarrer l’attaque adverse plus proche de sa zone d’en-but et ainsi mettre de la distance entre eux et leur objectif. "</string>
</resources>